Pcie線問題

我隻火牛有三條8-pin to 6+2 pin 線
但係插psu個邊係得6條線，有兩個窿係空心嘅
咁其實係咪即係6-pin來？
咁會唔會唔夠電俾gpu？

另外想問下大家覺得值唔值得買第三方線例如canlemod
黃金有冇？
唔該晒

影個火牛黎睇睇?

下次試吓比埋圖...

對唔住咁多位
放工返去即影

火牛係seasonic tx1000

正常
另外模組線買cablemod貴到仆街 係幾靚既

Cablemod 真係好貴，但我見佢d 8pin係足8條線
其實點解會8pin 得6線？

唔關事 你隻火牛設計
你買其他火牛都會有1-2個位係空既
你係cablemod買返依隻火牛既線都會係6支針

原來係咁，唔該晒

PCIe 6pin 係2腳12V 2腳接地 1腳sense 1空腳
6+2就變成3腳12V 3腳接地 2腳sense 冇空腳
不過呢個只係顯示卡嗰邊嘅規範
如果火牛生產商對自己有信心，可以兩腳接地駁一條線入火牛
模組牛個8pin位可以駁PCIe 6+2又可以駁其他e.g. CPU 4+4，所以會留空腳嚟提升兼容性

明白
咁即係我圖中psu個邊只有6隻腳有野空左兩隻腳係火牛廠刻意嘅？
供電都係足夠gpu 8-pin用？

供電係夠。因為 sensor 其實入到牛入面都係飛去 grd 到做一個有connect 嘅 signal 而唔使供電，所以有時喺插線時已經會直接插埋入 grd 到。

GPU end pin 位

以下係PSU end pin 位示意圖。唔係間都會咁排法，但大意就係 sense & grd 有時會接埋一齊3條就搞掂

好清晰
明白晒
唔該晒巴打解答